<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Read on Rocky&#39;s Blog</title>
    <link>https://blog.rockys.xyz/tags/read/</link>
    <description>Recent content in Read on Rocky&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 21:04:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.rockys.xyz/tags/read/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《奈飞文化手册》</title>
      <link>https://blog.rockys.xyz/posts/books/%E5%A5%88%E9%A3%9E%E6%96%87%E5%8C%96%E6%89%8B%E5%86%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 21:04:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.rockys.xyz/posts/books/%E5%A5%88%E9%A3%9E%E6%96%87%E5%8C%96%E6%89%8B%E5%86%8C/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;前言-自由与责任奈飞文化的核心&#34;&gt;前言 自由与责任，奈飞文化的核心&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;向人们反复灌输一套核心行为，然后给予他们足够的空间来践行这些行为，或者确切地说，要求他们来践行这些行为，可以让团队变得异常富有活力和积极主动。这样的团队是让你获得成功的最好驱动因素。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;21世纪的企业vs20世纪的管理方法&#34;&gt;21世纪的企业VS.20世纪的管理方法&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大部分公司依靠建立一套指挥控制系统，自上而下地做出决策，同时又通过培养“员工敬业度”和“员工赋能”来调节这套系统。奖金和薪水与年度绩效评估关联；大型人力资源项目疯狂上马，就像最近流行的终身学习项目；通过搞庆祝活动来建立员工之间的友情，让每个人都乐在其中；对那些表现不佳的员工实行绩效提升计划。人们认为，这些措施有助于员工赋能，提升敬业度，然后提升员工的工作满意度和幸福感。这些主流的“最佳实践”看起来很有道理，但其实具有误导性。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;很多时候，人们把敬业当作了最终目标，而不是把服务客户和创造业绩当作最终目标。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人都是拥有权力的。企业的任务不是要对员工赋能，而是要从员工踏进公司大门的第一天起，就提醒他们拥有权力，而且为他们创造各种条件来行使权力。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;像管理创新那样管理员工&#34;&gt;像管理创新那样管理员工&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;管理者的本职工作是建立伟大的团队，按时完成那些让人觉得不可思议的工作。只有这一项工作是管理应该做的。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;文化准则一-我们只招成年人&#34;&gt;文化准则一 我们只招成年人&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;伟大的团队是这样的团队:其中的每一位成员都知道自己要前往何方，并愿意为此付出任何努力。建立伟大的团队不需要靠激励、程序和福利待遇，靠的是招聘成年人，渴望接受挑战的成年人，然后，清晰而持续地与他们沟通他们面对的挑战是什么。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;成年人最渴望的奖励就是成功&#34;&gt;成年人最渴望的奖励，就是成功&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;成年人最渴望的奖励，就是成功&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我有一个座右铭:“发现问题的人，并没有多少价值!”大多数人认为发现问题的人是公司里非常重要的一个角色:我就是那个发现问题的人!好吧，你是不错，但是你把问题解决了吗?公司需要的是热爱解决问题的人。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;每个人都渴望与高绩效者合作&#34;&gt;每个人都渴望与高绩效者合作&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;随着对软件工程师的逐渐熟悉，尤其是在观察了他们的工作方式之后，我意识到人多力量大是一种错觉。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你能够为员工做的最好的事情，就是只招聘那些高绩效的员工来和他们一起工作。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你难道不希望把全部时间和注意力都花在确保他们获得所需资源和信息来为你完成工作、与他们一起讨论面对的挑战、让他们全心投人并给予反馈意见上，而不是把时间和注意力花在处理表格、审批和监督上？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;本章小结：如何做到只招成年人&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;只雇用、奖励和容忍完全成熟的成年人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;让员工加入到让他信任和钦佩的同事团队中。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;打造尽可能简洁的工作流程和强大的纪律文化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要让规章和制度限制了高绩效者&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;不要让规章与制度限制了高绩效者&#34;&gt;不要让规章与制度限制了高绩效者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我开始严格审视公司的组织架构和设计。当时，我们已经建立了部门体系。哈斯廷斯和我一致认为，应该尽可能地保持部门管理层扁平化，因为这样能够加快决策速度。在最大的一轮裁员中裁掉很多中层管理者之后，我们注意到，没有了那些层级的意见和批准，每个人的行动速度都比以前大大加快了。我们认为，也许取消了政策和流程之后，员工还可以变得更快，完成更多工作。我们逐一分析了每个原有的流程和最佳实践，就像分析产品一样。有时候，哈斯延斯提议削减某项流程的建议听起来如此疯狂，以致我需要花整个晚上去反复思考。不过，随着不断尝试，我们也不断收获了好的结果。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;公司建立起各种基本规章制度来确保员工做正确的事。但是，那些做出伟大成就的团队只需要了解他们最需要完成的工作是什么，他们不需要烦琐的流程，也不需要激励手段。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;把高绩效员工从各种限制中解放出来，对原创内容业务的快速发展起到了至关重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;文化准则二-让每个人都理解业务&#34;&gt;文化准则二 让每个人都理解业务&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;管理者越是花更多的时间去详尽、透彻地沟通亟待完成的工作任务、面临的挑战以及竞争环境，那些政策、审批和激励措施就越不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奈飞将业务模式从邮寄dvd 调整为订阅模式， 业务模式发生如此重大的转变，使得我必须非常专注于两件事。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我必须深入理解新业务模式，以及这里面有哪些利益攸关的地&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;让新业务模式有效运作的紧迫性意味着，我必须帮助公司里的其他人也理解这个新模式。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我爱上了成为一名业务人员的感觉，我不再想成为一名满脸堆笑的人力资源主管。我也喜欢清晰、全面地向每一位员工解释公司的决策理由、员工怎样以最佳方式参与到公司目标的实现中去，以及公司面临着什么样的障碍等。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;培养基层员工的高层视角&#34;&gt;培养基层员工的高层视角&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;员工需要以高层管理者的视角看事物，以便感受到自己与所有层级、所有部门都必须解决的问题有真正的联系，这样公司才能发现每个环节上的问题和机会，并采取有效行动。
具有讽刺意味的是，公司在各种培训项目上投人巨大，花了大量时间和精力去激励员工和评估绩效，但是却没能真正向员工解释清楚业务是如何运行的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;保持沟通的强节奏&#34;&gt;保持沟通的强节奏&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当业务变得更加复杂的时候，沟通业务的运作原理也会变得越发复杂，特别是涉及到未来的发展轨迹时。要做到有效沟通，让公司领导者和人力资源部门高管指导全体管理者持续不断地进行沟通，需要花费时间。我把建立沟通的关键叫作沟通的强节奏，这需要实验和练习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新员工大学&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;双向沟通注入好奇文化&#34;&gt;双向沟通，注入好奇文化&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;双向沟通至关重要，员工必须能够提出问题、批评和其他意见。在理想情况下，员工应该可以对上至CEO在内的所有管理者提问&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;员工的无知是管理者的失职&#34;&gt;员工的无知是管理者的失职&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不要去臆想员工很笨，而是要考虑到另外一个情况：员工做出了愚蠢的事情，要么是未被告知相关信息，要么是被告知了错误的信息&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;让员工学习冲突管理不如让他们学习业务如何运作&#34;&gt;让员工学习冲突管理不如让他们学习业务如何运作&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;提升成绩最好的办法就是去参加比赛&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果能更好的理解业务，高绩效者就能够更好的工作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们教年轻员工如何阅读公司的损益表，而不是教他们如何干啤酒桶：如果我们交给他们一个真正需要协作完成的项目，可不是让他们去参加一次在线培训来学习如何协作&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;情况在不断变化沟通必须不断进行&#34;&gt;情况在不断变化，沟通必须不断进行&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在休息室或电梯里随便叫住一名员工，任何一个级别的都行，然后问他公司在未来6个月里要做的最重要的5件事是什么。该员工应该能够飞快地把一二三四五都答出来，而且会使用你在员工沟通中用过的字眼。如果他们真的厉害，还能以同样的顺序说出来。假如他们说不出来，就说明沟通的节奏还不够强。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;文化准则三--绝对坦诚才能获得真正高效的反馈&#34;&gt;文化准则三  绝对坦诚，才能获得真正高效的反馈&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;商业领域最有价值的洞见之一，就是礼貌而诚实地告诉员工真相并非一件残忍之事。事实上，开诚
布公地告诉员工他们需要听取的意见，是获得他们的信任和理解的唯一途径&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《鞋狗》</title>
      <link>https://blog.rockys.xyz/posts/books/%E9%9E%8B%E7%8B%97/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 21:04:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.rockys.xyz/posts/books/%E9%9E%8B%E7%8B%97/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;金句&#34;&gt;金句&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;真实是一种最能打动人心的力量， 创业是一种最能激发人可能性的力量， 创业需要梦想，但其过程更像是一场永无止境的撕扯&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;懦夫根本不会开始，弱者会在途中死去， 唯有强者才会到达终点&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;别让你的才能掩埋在这片平庸的土地上&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要因为一份工作， 专业，甚至职业而安定下来， 一定要寻求内心的冲动， 即使你不知道其中的含义，也要坚持追寻。如果你追随自己内心的冲动，就可以忍受疲惫，每一次失望都会成为你的动力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;打破陈规者，人恒敬之&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;很多人都遇到更有经验的对手，也许我根本没有可能赢， 但是， 只要我迈出脚步， 鼓起勇气， 最后累晕，对手仍然打败了我，只要我让对手紧张起来，让他竭尽全力才能赢我，那么这只证明当天他的表现比我好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;前进，不要停下来&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在完成双腿，肌腱， 和后腰的拉伸后，一边沿着晨雾深处寒冷的道路， 艰难下行， 一边不满的抱怨：为什么万事开头总是这么难&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;他们紧密的排列成V字阵型——我在某本书上读过， 那些在阵列后面的大眼负责巡航， 只需要付出头雁8成的努力就够了。每个跑者都清楚这点， 跑在前面的总是最辛苦，风险最大&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;垃圾商人根本不是向消费者卖产品， 而是把消费者卖给自己的产品&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本的文化不推崇直接了当。没有人会直接拒绝你， 没有人会直接说不，但是他们也未必会说是，。他们兜着圈子说话，既不主观也不客观。你不要觉得沮丧，但也不要洋洋得意，你可能在自己要离开时觉得自己搞砸了一切，但实际上对方已经准备交易；你也可能在离开时觉得这笔生意肯定跑不了， 但实际上你已经被拒绝， 你肯本无法猜测对方的想法&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;就像我会在每场跑步比赛开跑发令枪声响起前做热身准备一样，但是我却意识到这根本不是一场跑步比赛&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要整晚都在睡觉，你最想要得到的即将来临，体会阳光内在的温暖，你将会看到奇迹&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伏尔泰说过： “热爱真理，也应该宽恕错误”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我都在思考自己销售大获成功的的原因，我认为我之所以没发销售百科全书， 是因为自己打心眼里瞧不起他，销售共同基金时表现也只是稍有改进，因为我没有投入热情&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我一路飞奔回酒店，在半路上忍不住跳了起来，像个舞者一样在空中跳跃。我在栏杆边停下望着外面的港湾，现在可以尽情体会这份完整无缺的美丽了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;鞋狗就是让些全身心投入其中，努力制造，销售，购买或者设计鞋子的人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要么飞奔要么死去&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日复一日， 我们都从全力筹备军队供给，并等着对手弹尽粮绝。为了胜利，为了生存，什么都是可以牺牲的，什么都是次要的&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有人可能会打败我，但是她必须付出心血和努力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一切都会改变，只是时间问题&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我们都要成为丛林中的能手&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《敏捷修炼之道》</title>
      <link>https://blog.rockys.xyz/posts/books/%E6%95%8F%E6%8D%B7%E4%BF%AE%E7%82%BC%E4%B9%8B%E9%81%93/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 12:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.rockys.xyz/posts/books/%E6%95%8F%E6%8D%B7%E4%BF%AE%E7%82%BC%E4%B9%8B%E9%81%93/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;敏捷修炼之道&#34;&gt;敏捷修炼之道&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;敏捷的精神&#34;&gt;敏捷的精神&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以人为本、团队合作、快速相应变化和可工作的软件作为宗旨的开发方式&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;具备职业精神&#34;&gt;具备职业精神&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;敏捷方法可以快速的响应变化，强调团队合作，让人们专注于具体可行的目标，是敏捷的精神。它将软件开发的重点转移到了一种更加自然和可持续的开发方式上去。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;持续前进&#34;&gt;持续前进&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;强调团队中的每一个人都必须具有职业精神，并且希望项目能够成功，它并不要求所有人都大神，但是必须具有专业的工作态度，这也意味着测试和收集需求将会贯穿整个生命周期。持续开发，持续反馈立即修复，这是敏捷开发的重点所在。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;为什么要持续前进&#34;&gt;为什么要持续前进？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;软件开发是一项非常复杂的智力活动，你遗留下来的任何问题要么侥幸不会发生意外，要么情况会变得更糟，慢慢恶化直到失去控制，当问题积累到一定程度时，事情就会变得难以解决，最后无法扭转，面对这样的问题，唯一的方法是持续不断地推进系统前进和完善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，你要防微杜渐，把问题消灭在萌芽状态，你要碳素未知的领域，在大量成本投入之前先确定可行性，你要知错能改，在事实面前主动承认自己的问题，，你要能自我反省，经常编码实战，加强团队协作精神，一开始可能会不适应。因为这与之前有太多的不同，但是只要能行动起来，习惯了就能得心应手。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;敏捷高效软件开发之道&#34;&gt;敏捷－高效软件开发之道&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不管路走了多远，错了就要重新返回&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这句土耳其谚语的含义显而易见，你也会认同这是软件开发应该遵守的原则，但是很多时候，开发人员（包括我们）发现自己走错路之后却不愿意回头，而是抱着迟早会步入正轨的侥幸心理，继续错下去，人们回想也许差不多少吧，也许错误不想想象的那么严重，假设软件开发是一个确定的、线性的过程，我们随时可以撤回来，如同谚语中所说的那样，然而，并不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，软件开发更像是在冲浪&amp;mdash;-一直处于动态、不断变化的环境中，大海本身无法预知，充满风险，并且海里还有鲨鱼出没&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在软件开发领域中在项目研发过程中出现的需求变化和挑战就是你在冲浪时要应对的海浪&amp;ndash;他们从不停止并且不断变化，像波浪一样，在不同的业务领域和应用下，软件项目具有不同的形式，带来了不同的挑战甚至还有不同的鲨鱼以各种伪装出没。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;软件项目的成败，依赖于整个项目团队中所有的开发成员的技术水平 ， 对他们的培训，以及他们各自能力的高低，就像一个成功的冲浪手一样，开发人员也是必须技术扎实、懂得掌握平衡和能够敏捷行事的人，不过是意料之中的波浪冲击，还是意料之外的设计失败，在这两种状况下敏捷都意味着可以快速的适应变化。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;敏捷开发宣言：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们正在通过亲身的实践和帮助他人实践，揭示了一些更好的软件开发方法，通过这项工作，我们认为：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;个体和交互胜过过程和工具&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;可工作的软件胜过面面俱到的文档&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;客户协作胜过合同谈判&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;响应变化胜过遵循计划&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;虽然右项也有价值，但是我们认为左项具有更大的价值&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏捷宣言作者，2001年版权所有。更多详细信息和访问  敏捷软件开发宣言&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
